1118油麻地 法官李運騰拒絕2016曾控暴動被告申請保釋

【反送中抗爭法庭資訊｜七月十七號上午九點六高等法院3樓第1庭 - 等候審訊保釋申請｜本土新聞報導】

7月17日 高等法院3樓第1庭 等候審訊保釋申請 李運騰法官

1118 「圍魏救趙」 油麻地。連潤發 (29) 已還押 7個月

控罪：
(1) 暴動
(2) 身處非法集結時使用蒙面物品

0935 開庭。

申請方大狀彭耀鴻資深大律師指出，控方證據非常薄弱。控方案情撮要指控當晚0440警方防線經過油麻地永星里後，沿彌敦道向旺角方向推進；當時有大概100個黑衣人在警方防線20米外，組成傘陣並向警方防線扔磚頭及汽油彈。警方防線推進後，有大概10個人走入後巷，閉路電視顯示0433被告在油麻地救護站一條柱後匿藏，到0451被警員發現並拘捕。

申請方2星期前再收到相關證據，控方研究了2個月都只有以上證據，但仍然稱證據為「強而有力」。當時閉路電視是消防處的救護車站，所有警員包括拘捕警員及指揮官均一致地指衝突時間為0440或約0440。彭資深表示有實際事件令時間變得更重要，因為當時警方發射了橡膠子彈，任何使用火藥的情況都需要特別記錄。若果0433被告已經身處後巷，不可能將控方上述證據連繫被告，控方提供的證據只有這麼多，並非強而有力，被告最終無罪的可能性很高，繼續扣押會對其造成不公。

0944 法官問申請方有否爭議閉路電視中的為被告，彭資深表示無爭議被告是在當地被發現，有戴安全帽及在0451被發現。法官表示是次申請的主要考慮並非被告的定罪機會，亦不是希望影響實際審訊的法官會如何審案，而是被告棄保潛逃的風險。

0952 申請方表示被告願意交出回鄉證，而潛逃到中國亦非實際做法。控方表示時間是大約的，閉路電視時間本身有出入並不罕見。

1014 申請方回應，指閉路電視的解像度有限，法官即問申請方有沒有看過林子健案的判詞，指要考慮時間、地點、衣著、逃走路線等。法官指陳詞截圖明明有括住慢過實際時間，而明明有不同鏡頭都有不同時間，警員手錶唔準有咩咁出奇，彭資深表示被告被發現的時間與衝突有一段距離。

申請方重申被告繼續還押會造成不公。

1024 法官總結指是次申請不會判斷被告有否參與暴動，只是考慮保釋及有否棄保潛逃風險。法官裁定控方證據表面看來是強的，定罪的話刑期會長，因此拒絕被告人的保釋申請繼續還押。

1026 退庭。
----------------------------

依位手足 真.香港人 2016已經企出黎